***
contents : beakjun algorithm lecture

date : 2018 12 27 thu
***

## 맞왜틀 극복하기
1. 예제말고 다른 것 넣어보기 
2. 예제의 순서를 바꿔보기
1,2,3,4,5 이렇게 5개의 예제가 있으면 이 순서를 다르게 입력해보자
3. 1의 변형. N의 범위가 1<= N <= 100,000 인상황에서 주어진 예제가 3,5 뿐이라면 최대(100000), 최솟값(1)을 넣어보자 
4. 극단적인 케이스 입력해보기
5. 방법이 틀렸을 수 있으니 다시 체크
6. 복붙을 한 코드 부분을 수정했을 경우, 문자 하나의 오류를 찾지 못했을 수 있으니 이럴땐 새로운 파일로 새로 짜는게 도움 될 수 있다.

## N 이 1억일 때 1초
입력예시가 O(N) 이 100,000,000 일 때 1초가 걸린다고 생각하면 된다. N^2 인 경우 입력이 100,000개고 제한시간이 1초이면, 이 방법으로는 해결 할 수가 없다. 100,000 * 100,000 은 100,000,000,000 이므로, 100초가 걸린다. 고로 시간 제한에 걸리므로 풀 수가 없다.

## N <= 20 or N <= 10 인경우
20인 경우 O(2^N) 인 케이스일 때가 있고

10인 경우 O(N!) 인 케이스가 있다. 

고로 1 <= N <= 10 이런 예제가 있다면 먼저 이런 문제일 수 있다고 생각을 해볼 수 있다. 